高等法院頒布「針對司法人員及其家屬被起底及滋擾」的臨時禁制令(HCA 1847/2020) 律政司：有責任捍衞法治

高等法院頒布「針對司法人員及其家屬被起底及滋擾」的臨時禁制令(HCA 1847/2020)
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
自2019年6月以來，香港發生了很多公眾活動。遺憾的是，有相當數量的人訴諸暴力，以表達對政府、警察、司法人員及其他持相反觀點的人士的不滿。

社會動盪也引起了一股普遍的網上文化，以「起底」攻擊與自身持相反意見的人士，及政治立場或信念與自身相衝突的人士。自2019年11月以來，警方在各種社交媒體上觀察到針對司法人員進行的「起底」活動，而這種活動在最近幾個月有所惡化。這些行為對司法人員及其家庭成員構成滋擾。

律政司司長作為公眾利益守護者，以尋求維護法治和司法公正，今天向高等法院申請單方面禁制令（HCA 1847/2020–原High Court Intended Action 212/2020），以禁制任何人非法地及故意地作出以下行為：

(a) 在沒有相關人士的同意下及同時有意圖或相當可能會恐嚇、騷擾、威脅或煩擾相關人士的情況下使用、發佈、傳達或披露給他人屬於司法人員（如《司法人員推薦委員會條例》（第92章）第2條所定義）、暫委法官、區域法官、裁判官、審裁處法官、死因裁判官和紀錄法院各成員（以下統稱為“司法人員”） 及/或其配偶及/或家庭成員（即父母，子女或兄弟姐妹）的個人資料，包括但不限於他們的姓名、職位、住宅地址、辦公地址、電子郵件地址、學校地址、年齡、出生日期、電話號碼、香港身份證號碼或其他任何官方身份證明文件的號碼、Facebook帳戶ID、Instagram帳戶ID、車牌號碼和任何照片。

(b) 恐嚇、騷擾、威脅或煩擾任何上述人士、及／或其配偶及／或其家庭成員。

(c) 協助、造成、慫使、促致、唆使、煽動、協助、教唆或授權他人從事上述任何行為或參與上述任何行為。

律政司司長尋求此禁制令，以禁制這些「起底」活動。高等法院於2020年10月30日頒發臨時禁制令，有效至2020年11月13日上午10時30分。

完
2020年10月30日（星期五）
香港時間23時47分

通共狗官蘇文隆

cls

講到藍屍冇起底 冇惡意攻擊法官咁

驚紅官比美國制裁？

何俊堯單野斷估唔係抗爭者果邊搞掛

以後唔講得官嘅名？

禁制令禁止對司法人員作出「起底」行為
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
高等法院原訟法庭今日（十月三十日）批准了一項臨時禁制令，以禁止對司法人員及其家庭成員進行非法和故意的「起底」行為、恐嚇、煩擾或威脅他們。臨時禁制令有效至二○二○年十一月十三日（星期五）上午十時三十分，屆時申請會於法庭再訊。

律政司司長作為公眾利益守護者向法庭單方面申請禁制令，以禁止任何人非法和故意地從事該等行為。

自二○一九年十一月起，在社交媒體平台上出現大量針對司法人員及其家屬的「起底」活動，而此等活動於近月持續出現。這些「起底」活動完全是不可接受的。

正如法院在最近一宗藐視法庭案件的裁決中指出，「起底」本身可構成犯罪活動。任何針對司法人員及其家屬的違法行為都不會被縱容。

律政司司長作為公眾利益守護者，有責任採取行動，以捍衞法治和維護司法公正。

任何違反臨時禁制令的人士均有可能干犯藐視法庭，並可被判處監禁或罰款。

完
2020年10月30日（星期五）
香港時間22時47分

法庭post要你

律政司本身就破壞緊公眾利益

乜香港仲有法治去比你捍衞?

藍絲既就唔叫攻擊

武漢肺炎搞到起㡳都要隔離14日

又嚟

潘樂陶與任職護士的前妻簡麗群於1968年1月6日在英國結婚，二人在1969年回香港。婚後育有兩女一子，包括長女潘穎欣（Karen）、兒子Richard及幼女Heather。1995年10月7日，21歲的幼女在美國因車禍身亡，長女受傷，當時負責駕駛的長女男朋友亦身亡。2000年9月，28歲的兒子Richard於薄扶林道富林苑住所露台墮樓自殺身亡。潘氏的婚姻後來破裂；前妻簡麗群於2008年發現潘樂陶與女下屬Queenie Law有婚外情。結果二人於2010年獲准離婚。

大波嬅，你老公原來都係劏豬凳